泰雷茲否認失誤 諉過港系統

泰雷茲否認失誤 諉過港系統

泰雷茲副總裁Amaury Jourdan昨稱港鐵事故與新加坡列車相撞意外不能相提並論。朱家駿攝

【本報訊】港鐵初步調查確認今次列車相撞事故與新訊號系統第三套後備系統有關，而新訊號系統供應商之一的法國阿爾斯通（Alstom）回應本報查詢時亦承認，初步調查結果表明事件是由於訊號軟件故障而發生。但另一供應商加拿大泰雷茲（Thales）卻否認設計失誤，歸咎本港訊號系統結構獨特所致，該公司將於本周五向港鐵提交初步報告。

相關新聞：港鐵避答有否做模擬測試

周五向港鐵交報告

阿爾斯通昨首度回應本報查詢時表示，今次涉事的新訊號系統「SelTrac CBTC」由泰雷茲提供，而初步調查結果表明事故是由於訊號軟件故障而發生，該公司將繼續監測情況，並盡力配合港鐵及泰雷茲調查事件原因。

泰雷茲副總裁（運輸及技術）Amaury Jourdan昨稱，對今事故感到遺憾和可惜，已派員抵港協助港鐵調查，包括以案件重演等方法找出意外原因，該公司將於本周五向港鐵提交初步報告。不過，該公司否認事故與軟件設計失誤有關，「據我們所了解，事故與本港獨特的訊號系統結構有關」。他又指，今次事故與新加坡列車相撞意外不能相提並論。

立法會鐵路事宜小組委員會成員田北辰直指，今次事故安全系統明顯失效，形容撞車事故十分荒謬，情況如同禮頓翻版，估計可能是由輸入資料錯誤所致，呼籲港鐵應慎重考慮是否仍要將其餘路線的訊號系統繼續交由涉事公司負責，認為應要重新再招標。

■記者謝明明

上一則
上一則
港鐵避答有否做模擬測試

下一則
下一則
今日提醒你：漫步法學路

港鐵避答有否做模擬測試
荃灣綫爛港鐵扶正中環至金鐘重開露曙光